其實係唔係入得廠就預咗要種豆(靜脈注射)

簡直係我人生至怕

而家都驚到瀨尿，特別係通下粒豆果陣，都那那地，勁唔舒服

入得院基本都要

我都好怕
其實好睇佢手勢好唔好同佢插果個位

利申：我有10年經驗(比人插)

飲多d水先囉

通個下我覺得好爽

通常痛係因為粒豆用耐左，通常3日要換，唔換會塞，如果塞塞地，打落去會痛

有乜怕?? 係唔鍾意有條線扯住

有無得同佢講我唔要呀
真係超驚 就瀨尿

可能有極少數唔洗既

我諗做手術冇乜可能唔種......
一來要麻醉。
二來手術中，你有咩冬瓜豆腐，要即時打藥。

打落手背會勁痛，係我人生中所有嘢入面最痛嘅，抆返出來都好痛

手術既話就一定要

傷風感冒入急症果d

我仲以前會有奇蹟發生。。。

我諗人人忍痛程度都唔同......
正常打elbow係冇咁痛ge。但係條vein比較deep sit，雖然粗，但未必摸到。所以多數人，尤其是新手，都會揀打手背。因為肉眼見到。

咩手術？
手術9成9都要，麻醉、(炎)水、有咩藥都係果度入

手術.....我諗到係剥牙應該唔駛打。
你就算去體外碎石都要打豆

手術係要
但睇下你幾時種
有啲入ot前會種左先
有啲入去先種
你希望你啲血管夠粗，可以一下就種到啦
我見過一個病人吉幾次都唔得
吉腳都見過

咁姐係我無得走雞啦

唔可以 因為麻醉藥係打針落

唔識...
但係你麻左個人....有機會d血管會有變化。可能未必咁易打掛...

你入得ot就一定吉，除非你係做局部麻醉
不過會仲慘過吉豆

種豆呢味野...真係只能工多藝熟。
開頭總會有patient種唔到

我血管算幼，但大個咗好似好啲，有無得練粗啲

正常大人就一定麻醉前吉
因為俾你嗅氣完先吉要用好過時間又未必work

每個人唔同，我有d位係完全唔痛，有d位係痛到想一拳打落個護士度

我打過幾百次，知道晒咩位痛定唔痛，而家打之前會mark左位比姑娘打

有咩好驚

打止痛你都痛到仆街

好難講...LA都要睇下做乜.....
如果例如通波仔。我見d 醫生LA 手入guidewire。但係另一隻手都係有豆

粒豆用黎落藥 一定要種 唔係點落麻醉呀
加上完手術通常要禁食 果時會吊水

利申護士

打aline 先最痛

我血管唔粗囉 之前先種過來 果下真係叫咗出來 仲搞到我標曬眼水

咩叫aline?

碎石唔會打，應該

係

都係嘅 係呢你點解成日要打豆咁慘呀

有打過 2樣差唔多 但個恐懼感就打豆勝出

但你知係全身定半身麻醉未？

之前基因病，之後血can, 而家淋can ,而家間唔中返去打化療

長住果排就唔駛打豆，係直頭插條喉喺心口，因為唔駛成日換同一次可以落幾種藥，

試過係頸度種.又無咩嘢手更加小事啦

巴打 你好慘ar
聽到都覺得痛、直插入心口

因咩解夠會係條頸度種?

拆線唔痛，放心
拆線都好有經驗(比人拆)

手做手術種唔到.開頭話腳種.最後決定頸

是咪姐係吊鹽水

其實唔痛...入手術室插，都係要打豆先
只係係心口開2個洞之後插入近心臟條血管

你私家咗算好啦

做完手術痲醉過果野先難頂

由綠色開始向左嗰啲，種完都會有疤痕

唔係呀 上面有圖
係手背(通常啦)到插枝導管針入去，方便打針，但有時要通下佢，否則塞住仲痛，直到出院果日先可以抆返出來，所以手背就會一直被枝針插住，好難拎口嘢同食飯，因為一整到佢就會痛，所以我好驚

個啲好粗，應該會爆痛

我怕痛怕到賴屎 但上次住院種豆 唔痛bo 都係要過心理個關姐
但聽聞威院姑娘種豆手勢係最好

條頸種咪好唔舒服

聽落都好似好痛
巴打加油快啲好返

個豆都係吊鹽水
放心，係插個下少少痛，之後支針會彈返出嚟，唔會插住，插住只係一條好幼好幼嘅管，我插住打機都冇問題

而家大既公院都係抽血員打豆ga la
Houseman打先至刺激，八月入院真係祝你好運

同意

唔痛的

有，做多d運動

咁做邊種好?

唔一定，有d allied health 都要打豆

通常我地唔教人呢啲野
但啲上一代呀媽呀婆叫人唔好食啲會發果啲野
蟹果啲 佢地會煲咩魚湯

我都想吸氣先打 但樓上有巴絲話唔得

肯定咁講
如果醫生手勢好
成個手術過程最痛一定係打粒豆

你叫佢打返上次個位，因爲有d位神經多d咪會痛
你打之前飲多d水，血管會脹d, 會易d打

講多樣
麻醉果時有支藥要打
聽講會有啲「乸」
不過打完好快訓著

呢樣真

打咩位？
同你講定？

o...o....k...咁你做完手術有無覺得好虛呀?

屌佢
佢果陣話係鹽水話沖沖粒豆先再打藥

好乸

諗返起以前種到隻手一達達
有次個姑娘仲整到我爆哂缸，成張被都係

我本身返通宵都好虛

做完出嚟麻醉未過就瞓多陣啦

有人話做完全身麻醉個人會蠢蠢哋身體差啲我又唔覺

可能蠢到唔覺

其實係咩感覺
我睇住醫生打多
自己未打過
通常醫生幫小朋友打都會話用手飯維他奶

冇乜野 係吊下吊下個感覺想撕開啲皮咁

上星期種完
依家針口位附近好痛好似瘀左咁

我上網睇又話唔食得蛋、牛、士油、海鮮、 又話唔食呢樣個樣咁，不過我都會照戒，因為如果勁深色，會好明顯

屌我之前插左係手嘅左邊近手碗個位 痛撚到

我反而打手背

你越驚d 血管就越縮越難打

打手背唔係正常咩

唔係淨聞氣?仲要打枝好乸嘅嘢，乸我都驚卜

針頭恐懼症?

你全身定半身啊？

咁緊係啦。。。

屌你老母推乜撚

全麻

全麻就簡單啦 係豆落藥 凍凍地乸乸地就訓教 醒返就係復甦室

係 落麻醉 會feel 到成隻手都好乸

如果你普通野咪唔駛

利申：上次血色素低見暈入院唔駛種

大多數是打手背
抽血位？應該唔會嫁喎，個位成日郁唔會打果個位

收皮啦屌你老母mon post狗

好多謝你話我聽。。有時啲醫生會做咩又唔講定

其實知得愈多會驚

我一入都要

唔打豆點麻醉...

而家先知係咁 唔知又幾乸

你愈驚就愈難打豆就會愈痛

利申：返工打豆

你係豆姑?

feel到有支野係條vein到

有豆方便好多

非護士的專職醫療人士

係 膠管黎

上次入院插過 陏一陏痛到傻

之前係粒豆到打d液體嘅藥入去
手背涼浸浸個感覺好特別

咁緊係啦....特別係拎係啲嘢或者換衫刮到佢果陣。。都會痛到標眼淚

咁姐係扮唔驚呀？好難真心唔驚佢

無嫁，心理野，其實都控制唔到
一係針頭恐懼一係尖物恐懼
盡量放鬆心情啦，你緊張大家都難做，你仲會痛多d

班護士一日打百幾支

割包皮唔洗

巴打你好堅強

之前入院觀察訓左幾日都冇種
之後話冇床叫我返屋企訓兩日先返黎做BIOPSY
做BIOPSY 就種左

種過一次係有啲野了下了下痺痺地咁 唔係好痛咋喎

照胃鏡仲辛苦

原來有咁多隻色

好痛咩

利申 成日打

唔可以
如果血管幼就真係仆街

我血管幼 有次種左1x次都唔得
左手種唔到再轉右手
最後護士長晒唔過眼幫我種 但都要兩次先得
出院兩隻手瘀晒

插尿喉係+- 有時會麻醉左你先放尿喉 有時會放左尿喉先推你落手術室 睇下你做咩手術

塞左既話或血管有炎症既話，打落去個下會劇痛

好擔心到時驚到瀨尿
種咁多咪成手都係窿
我要儘快練粗啲

你唔驚俾人笑嘅話可以試下要求搽止痛膏 會無咁痛

咁咪打過第2粒囉

通常兒科先會

咁瘀

如果我之前打開右手，如果轉左手會唔會勁痛，因為啲姑娘係左手好難搵血管/打錯位，右手就粗啲(可以因為慣用手係右手掛)

睇個抽血員技術